想問下了解茶道同茶藝嘅巴絲

本人對茶嘅文化幾有興趣
想去揾興趣班學下
但係上網查又好似少資訊
想問下有冇巴絲比較清楚去邊度學比較好？
學茶道定茶藝先？
中國嘅同日本嘅有咩分別？
請大大指交

飲開津路
有咩想知

道重心態
藝重技巧

Thx
咁香港有咩地方學比較好？

Thx

同問
小弟都好喜歡飲茶 亦好想係香港好好地學下茶道

Push

你想學中式定日式先？茶藝係指如何沖好一杯茶同茶藝表演。茶道係指茶背後嘅精神，成日聽日講，以茶入道，就係呢味啦。但要入茶道，先要有茶理同茶藝做基礎。

利申:我有教開茶架

要有茶藝同茶理基礎先可以以茶入道

同好

見絲打個名都知係同好，得閒交流下

如果想對茶有返啲基本知識 例如茶既分類 各類既名茶 點泡茶等等 其實可以報下工聯會嘅堂 可以平平地了解下先

睇書覺得日本d茶藝好有禪意, 我對日本的茶碗同鐵壺好有興趣

鐵壺煲水會令d水泉水化，甜d，但真係貴到仆街 行過都係望下算

真係太貴
同埋屋企人實鬧

同埋又大又重，係香港無番咁上下大間屋都好難用到佢。
平時沖茶都係用番即煲果d電茶煲算

我見有d南部鐵器個d細細個, 沖到一兩杯茶, 都係幾百蚊

果d好似係茶壺仔，唔係煲水用？

應該係煲水用

次次見到煲得水都4位數喎。巴打邊度見到，介紹下

日本見過
香港好似都係大大個

去日本時買囉

唔了解，不過鐘意飲茶
不時自己會北上買茶
研究下點沖先好飲

我都係北上買茶葉
比起香港嘅無論價錢同質素都好好多
亦都特登買晒成set茶具(不過都係尻下尻下咁用 )

重要成日唔小心打爛d茶具

如果打爛左d貴野又或心頭好真係心痛死
你係唔小心跌爛定係揸嘅方法唔啱先打爛呀？如果唔介意，可以tg我睇下你點拎一齊研究下

teageneration

巴打都好有心喎會成日上去買茶。來來回回真係攰到死

巴/絲你係茶藝師嗎？

係呀，同時都係評茶師
絲打係咪都係？見你改個名同茶藝師同音

茶杯 茶壺 茶葉 茶桌 咩都要錢
白毫

我只係睇書同睇片研究
之前查過兩間茶館嘅開課日期，就唔到時間所以冇學
我係想做茶藝師，但驚學完搵唔到工就諗住自學玩下算
評茶師係咪之前上過報？

評茶師？ 第一次聽
係要做d咩ga?

平好多質素又好，茶仲要新鮮
又可以任你試試都鐘意先買
辛苦d都價值

巴打去邊到買多？

巴打仲要買埋茶桌 好講究喎。
我屁企住蝸居，只好張就下鋪下茶𥱊算，邊有地方放多張枱

係架，呢行係香港揾食堅艱難，始終香港茶文化唔係咁盛行。見親請人性質都係sales同侍應多，根本唔識茶都做到

可以試下堂先，有興趣先學落去再睇有無發展機會啦。有興趣試玩下可以出來茶聚下先

幫人鑑定下個茶值唔值得入手呀、投資有無潛力呀。同d茶定價分等級呀都有。
睇下係私人揾我地定係公司揾我地囉

香港鋪租貴，試多兩野唔買又俾人西面

好鐘意飲紅茶
但平時淨係識用茶包
近排有d靚紅茶葉 請問點樣沖先岩？買咩茶壺比較好？

話說
小弟係工廈有租開地方
平時都會開班教其他巴絲 手沖咖啡
如果你地有興趣想搵地方茶聚
我可以提供地方俾大家喎
(順手教埋我)

好佩服你地一日要試咁多茶

我都有睇你個咖啡po

如果你個紅茶係比較幼嫩，想佢甜d嘅，就先用降温水洗茶，再用熱水沖。如果條索比較大又或者係想濃味d就100度熱水就得。

我通常試茶或者飲茶都係鍾意用番白瓷或者玻璃，貪佢唔會改變茶嘅味道同特質。

祝巴打沖到杯好飲嘅茶啦

lm

可以來一場crossover，大家互相學習喎
之前想同個八字巴打攪茶同八字workshop，都未成事。出面揾可以煲水嘅地方好難，又唔想係d茶鋪攪，一係d店員會衝出來sell野，一係就教到評定茶好壞就會拆人招牌

今晚先岩岩完啡聚
今星期開左4晚啡聚
攰到想死

有興趣學

我果到有水有雪櫃乜都有

一齊分享下呀

去搵奶茶王拜師

邊到買茶葉好
淨係識英記

有地方真好

好難講話邊間一定好，買茶真係要逐隻要試。
巴打想買咩茶呀，睇下幫唔幫到手

有無興趣夾租
1個月 1000 左右

租葵興, 400~500呎空間
4月有朋友會離開

租開幾多
或者我借俾你都得

多謝你呀巴打。但因為我唔係全職淨係做茶，另外仲有一份正職，所以雖然你個offer好好，但我暫時都take唔到住。不過我有同朋友分享左，如果有人想合租，我再叫佢聯絡你呀。

可以呀
其實都係夾返你地啲時間
同埋你地要帶茶器煩啲囉

想搵人試就好易
連登一吹雞一定有
我都係咁樣約人上去教啡
其實我係做下教育推廣

推下俾更多人知道

老母識人係廣州買

試下陳皮紅茶
好撚香

係因為d茶具成日擺住係茶枱
隻手一揮就唔小心整跌
依家就收尻晒d茶具
用先攞出黎

我幾鐘意中式茶

想問下點分鐵觀音靚定唔靚

買過淘寶平既同又飲過幾百蚊 1g既

我都唔識分

你地買茶葉多數係邊買架？

係廣州買
聞落去有陣好新鮮嘅青草味
沖好多次都有味
有濃郁嘅茶味

咁嘅色
唔係好似香港茶樓沖幾次就冇味嘅垃圾茶
要買一定要去實體店試下先好買

睇相你個位都好大喎，仲好靚添

如果成日掃跌，我相信係你未善用曬張枱，d用具放得逼埋一堆。

同埋沖茶步驟要做完一樣先一樣，唔好一次過做幾樣野，如果唔係都好易跣手。

希望有機會欣賞下你d茶具啦

唔係 只係鐘意飲茶
因為親友講究先明白酒樓d茶
我平時都係飲生普綠茶咋
不過大陸有d渡假別墅果d茶桌同景

絲打唔好介意，你個茶望落太青，會好削胃。
傳統青茶一定有焙火工藝，但為左迎合現代人口味，就個略過左呢個步驟。但缺少左，會好傷胃。

生普綠茶都係我最愛

通常靚既 沖幾多次先會無味？

你地買幾錢一兩到？ 未去過實體店買 都係淘寶買

點睇台灣高冷茶

和敬清寂

留名 想學中國茶

原來係咁 唔識分 感謝

唔知係咪飲得鐵觀音多 搞到個身體 猶其啲皮膚好乾 同埋都幾削胃 飲完有時候會有少少胃痛

見樓上巴打話茶太青會咁 但我已經飲開d比較重焙火既種

有時轉下飲英德/單縱/岩茶 好似情況會好d

但係我又最鍾意飲鐵觀音 有無其他巴絲有同樣情況/ 有解決方案

淘寶
如果去開台灣 試下高山茶

我都係 所以轉飲左紅茶

？在邊舉行的？好像沒什麼宣傳，有什麼keywords?

書上會寫靚嘅鐵觀音係七泡有餘香。不過實際操作上就好視乎個人沖泡技巧同浸泡時間啦。

紅茶點睇祁門紅茶 黑色權個隻 淘寶都好貴下
呢排飲生普多

未飲得死我算係咁

係淘寶買過有隻人參烏龍 味道唔錯 不過沖兩次後就無味

有隻大陸既牌子叫賽珍珠 鐵觀音黎 幾好飲 沖左5 6次都幾有味 不過都唔平

飲完削胃同胃痛就多數關事啦。飲得呢d茶多，身體係會差架。之前有個學生飲左2日d好青嘅鐵觀音，見到佢得番半條人命咁，巴打你保重呀。

如果你話你果隻係重火，咁可能隻茶d農藥同催生劑太多，都會有呢個情況出現。始終無試你個茶，我唔敢肯定到底係邊方面出左問題。

英徳你係指紅茶？如果係英徳紅茶，單叢同岩茶到係屬於温性茶，當然可以中和番你個問題啦。

解決方法就係要學識去選擇好嘅茶。始終身體最重要，無理由為左一時口腹之慾而攪壞身體啦，係咪？

有興趣試堂可以tg我

名同包裝係無意義，一定要飲過先知龍與鳳

人參烏龍又係99%加左香精。沖兩次無味就肯定香精茶啦。

巴打點睇英記祁門紅茶

我真係要試左先敢答你 有興趣tg出來茶聚下啦

好似係8月灣仔會展

不如tg傾下？

我都鐘意飲鐵觀音
鐵觀音好睇個人口味，有d會做到好清香，但係冇茶味，有d會平衡d, 就睇下你想點取捨。
曾經試d過千幾蚊斤既所謂比賽茶，好香但係冇咩茶味，自己就唔太鐘意，反而買左d幾百蚊平野飲就算，試多d會知道多d自己想要d咩茶
仲有鐵觀音一年三做茶d味都會唔同，真係要試多d…

試過約巴絲打出來茶聚，個巴打同我玩blind test，係淘寶買左個綠茶，成陣"壓味"，好恐怖
巴打仲要話唔平

飲下鐵觀音又飲下普洱
飲茶注意要補充水份

淘寶

個post幾得意
我自己屋企同公司沖

有興趣可以一齊搵個地方飲下茶吹下水

其實最好方法係唔應該再飲咁青嘅鐵觀音，加上市面上大部份普洱茶都係濕倉茶，發曬霉。咁樣中和番都係一時三刻令身體唔會覺得唔舒服，但長遠我相信絕對係對身體唔好。
都係果句啦，為左一時口腹之慾整壞身體，得不償失呀

好呀，儲多幾個出來茶聚下

鐵觀音多係涼，我估你受唔住。

焙火重嘅茶岩你。岩茶、炭焙鐡觀音可能好D。

另外試下3pm後唔好飲太青既茶

但係resist唔到鐵觀音個味
巴打你指熟餅？ 但係我聽d老人家講熟餅先對個胃好，青餅就算放夠都係對胃唔好…好亂…

普洱靑茶放得唔好，就算廿年都係冇用
利申我試過30年藍印，我老師識擺就真係好飲

細細個開始就好中意飲茶
最中意功夫茶炭焙鐡觀音
想問有無推薦買茶既地方
香港大陸都得

我有幾間介紹
Pm u ok?

一齊搞茶聚

要點放先好？

你要屋企做到嘅放法？

首先要知道，茶係好吸味嘅，你儲存時唔好同D有異味嘅野放一齊。

最好放入紫紗崗內，紫紗透氣可以唔會有up味之外，又比入面D茶可以同空氣有接觸可以轉化。

放係通風同唔矖既地方好重要。

記住濕氣係對普洱茶有好嘅影響，但必須注意通風！

thz!
我依家都將佢地放係櫃頂就算

間中拎下出黎吹下
仲有，你係咪連張紙一齊放上櫃？

yes, 我原桶茶放

熟茶係會對腸胃好，另外，黃茶都會係對脾胃好。
其實，好嘅生茶係唔會對身體有害，我有一批仲係對胃好，好可惜，市面上太多差嘅生茶令人有誤解。

講多樣野大家知，如果出去買新茶，條友同你講，依家唔好飲，買番去放3.5.7年個茶就好飲，就肯定唔洗幫襯。因為靚生普係當年新茶都飲得。係d量產茶先要擺，目的係去左d苦味。我地當年茶無放過都照飲。

生茶好唔好係著重原料，年份只係令茶餅味道改變同令佢升值。如果茶原料本身唔好，放得好，就算幾多十年都無用。

你個櫃頂係指個櫃上面無門關埋？ 你令我諗起個學生個男友。

agree, 生餅其實就咁都飲得
不過個味就唔一定個個受到

冇，櫃上面咩都冇，頂多有幾支酒
有咩故仔聽？

買左一筒生茶，每餅2皮。但都係濕倉
話左佢知嘅時候，成個人大受刺激

唔係你呀呵

我冇買咁貴…我買d百鬆d餅就算…

講開淘寶
之前買咗餅茶，但自己好傻仔唔識整
搞到好碎

價錢不是重要

有D商人唔老實，又吹自己包茶山又自己併配乜乜七七咁，講到尾都係水人買貴貨。

市面上有幾間細嘅老舖（唔係D x星果D） 好多正嘅青餅都係幾百至一千左右。 新上市青茶可以買，但一般都唔建議幾年就飲。 個胃一定娜住娜住。

睇書都有講，普洱係後發烤茶，正常應該放十年以上先可以飲。正所謂「喝熟茶、藏生茶、品老茶」

如果係要飲青茶追求果種苦澀青草味，點解唔直接飲綠茶？

用開信刀一片片切出黎，小心手就ok
YouTube search到好多片可以自學

青餅真係要揾相熟鋪先敢買
多唔多芽只可以抽sample 睇, 又只可以試到sample, 唔係相熟鋪真係怕佢地會轉個手轉另一堆餅畀你

不過講起飲新青餅，有癌病人試過飲完會令佢地個口生津令到佢地做完電療化療之後冇咁辛苦

如果你未開曬，可以揾日帶出來幫你開。
開茶都係要花時間去學。最緊要小心隻手，好容易緊到流血，到時候你個茶就真係有血有淚啦

巴打，如果你飲左新嘅生茶個胃會唔舒服，我諗可能係個茶本身有問題，而唔係年份事，要小心身體呀。

熟普先係後發酵，其實都唔需要放十年以上才能飲用。而生普其實係中國正式上未有定義佢做咩茶，淨係會叫緊壓茶。藏茶同品老茶係對同一餅茶滋味上變化有追求同有投資作用，但唔係一個茶放得耐就一定好。

飲當年生茶並非追求苦澀青草味，好多雲南人都係飲當年茶。同埋靚料係唔會苦澀，而係會回甘。生茶係花香，綠茶係豆香，兩種茶無論工藝、湯色、香氣其實係有大大不同呢

其實唔洗特別追求多芽。芽係會令個茶甜d，但相對會唔襟放

癌症病人飲完新青餅做電療冇咁辛苦真係第一次聽。

不過新青餅我真係怕了
有次去左一位uncle度飲十年內嘅青茶，又吹話自己識簡靚茶，又話自己果D唔洗擺十幾廿年都飲得。
記得佢比左5-8款茶比我飲，每款飲6-10泡左右。我飲到第3-4款個胃已經削削地，個uncle又拎盒西餅出黎話「知你頂唔順啦，食件餅啦」
我心諗半夜成12點你要我又飲你D茶又搞到我削胃仲要夜一夜先食西餅。

飲茶姐，你咁飲法我真係頂唔順。 個個人睇質唔同，新青茶可能有人受到，但講到尾都係寒涼一D，唔係人人岩。 一次半次冇所謂，過量或長期飲用，真係有可能出事。

我手殘驚整到手同埋怕麻煩所以就咁搣

個個鍾意茶都話自己識揀架啦 巴打睇開d。不過都好明白你，有咁悲慘嘅經歷。真係一朝被蛇咬 ，十年怕草繩。

茶始終係藥，當然唔可以永遠飲死一隻茶。我都會依番自己身體狀況或者天氣而換茶飲。

大家最緊要飲得健康

我飲青茶會加杞子桂花玫瑰
我覺得咁樣幾好飲

咁都搣得開 絲打手勁不少喎

未請教貴寶號？

我同意你所講，茶底本身係靚先有收藏價值。 亦同意生茶算係「新興」嘅茶。 但要明白新興唔代表以前冇生茶嘅存在仍唔代表人人岩飲。

生茶係以前雲南造起壓成餅型後，以馬經茶馬古道運到中原。係運送過程中，生茶餅就慢慢轉化為可以飲用嘅老茶。
而雲南茶農飲用生茶係因為已經生產成型，迫住飲用。 但佢地唔知飲生茶對身體有壞影響，又可能係雲南氣候及飲食又化影響而令佢地飲用生茶而唔會有削胃等問題。

以上嘅野係我聽香港及大陸幾位茶界老前輩所講。

利申：我唔係賣茶嘅人，只係一個愛茶嘅人，係度留言只係純粹想同人分享。

就係冇力搣先會碎晒

試下將茶餅放係台上，之後用身體重量借力壓鬆茶餅邊位置，之後用普洱刀由葉之間虛位插入上下輕搖把普洱刀，咁應該可以易D開到。

都係個句，人人體質不同，你飲到生茶受到就飲。

Btw 你公司係咪係火炭？

無寶號可言，絲打一名 。見到標題入來同大家分享下，亦都希望可以糾正人一d對茶嘅錯誤觀念。

我好似無講過生茶係新興茶同以前無？我所指嘅新茶並唔係講新興，係指個茶係當年年份所出同無話擺左幾年以上，呢d叫新茶。
我好同意每樣茶係不宜過量飲用同每人體質唔同，但著重希望話俾人知好的生茶係唔會令人胃痛同削胃，而一個茶唔會話要擺左先飲得，未擺之前係削胃。一個差嘅茶擺100年唔會變好，最多係苦澀味會隨時日減退。

至於我識嘅雲南製茶師會不會話焗住飲同唔識所以飲，我相信不存在這個疑問。生茶係偏涼，但寒涼同削胃是2種概念。

下次再買就試下咁做先

lol, 好似開蠔咁
利申：我用蠔刀都係咁開茶

有創意喎
btw蠔刀乜樣？想見識下。我唔食蠔的

無乜特別既一把短小刀

係中國茶室返緊工，有咩想問？

純銀茶壺都勁貴

agree, 特別硬身咁
因為唔想買多把茶刀

使唔使做埋入埋貨ga?

有學生講過想買

我返個到全部係雲南入貨

你果到有咩茶飲？

拎上手都嚇一嚇，一個小壺仔6 7千蚊

大部分都有，全部係古樹茶葉

未試過係點？你鋪頭有無得試

只可以員工沖比客人，未可以比客人整住

都好呀。你鋪頭係邊區？

開到就得啦

尖沙咀 厚褔街

Search 茶味小集 ，可惜上一期免費堂已經過左，可以睇下佢地既活動，有興趣起個度學可以pm我，我係學員之一

我意思係近年新興起飲生茶，唔係你所講當年新上塲既茶。

先搞楚你所講當年新上塲嘅所謂新生茶餅係幾時採摘好喎。 有D可能係採摘完制好左放係茶倉幾年先壓成餅，而茶餅外紙可能就印上係當年既年份。

我唔否認新既青茶可以飲，不過你都識講係涼嘅，咁都係唔可以咩人都飲得。

講到尾你同我都有同一觀點，就係咩茶都不可過量。

誤會左你係火炭果位靚女，因為你講某D野有少少似佢，以為你係佢。 不過佢又冇你所講咁差咩都唔識嘅

細佬對茶都有興趣，特別係生普。
我有搵過d普洱茶班，好似x星果d，但係成日都話唔夠人開班，有冇巴絲打有普洱班推介可以一齊上？

我所講當年茶咪就係當年採當年造當年壓囉 無需要過份解讀以為我跣你嘅
張包裝紙其實無意義，一試就知個茶乜料啦(如果識嘅話)

飲左個茶胃唔舒服，好大原因唔係佢涼，你身體受唔到。d人成日咁講，係因為佢地唔知道真正問題所在，又或者佢地係知，不過唔講真正原因。
而我舉新茶飲得，唔需要擺，亦都唔會話擺左就唔會胃痛嘅原因。
呢點就係我所講希望糾正大多數人嘅誤解。

果位女士嘅媽媽係做普洱生意，對普洱嘅概念當然比一般人好。我唔係話佢唔識野，我係話我串，如果佢講，我估會比我行文用字好，唔會俾人解讀成件事姐。

巴打有無學過茶？如果有興趣上下興趣班，可以tg傾下喎

想搞茶聚，有冇人有興趣？

跟老師學緊茶，而家日日都飲，迷上左中國茶。

我係做開古董生意，有玩開鐵壺，有十零個係度可以比大家玩下。教下大家點分辨同選購一個好鐵壺。

有自己地方，大家可以免費上黎，但希望一人帶一隻茶黎同大家分享下，如果冇茶都唔緊要，我有好多茶

真係好鐘意好鐘意茶，大家交流下

有意參加tg傾

係咁2 share幾張相

巴打請你加我tg, 好想同你飲茶🙏🏻

樂富廣場間劉裕發茶莊得唔得？
間唔中幫襯
有次見過鬼佬買

飲開龍井 有無同好

老家杭州獅峰重有做茶農
年年明前都搶得好癲

巴打每年會唔會拎到配給

每年都有,主要攞去賣
三春自己飲 打後基本上唔值錢

跟緊既老師綠茶只會飲一泡，所以令我覺得綠茶好唔抵飲，太奢侈。 但係果一泡又真係冇得彈。

靚龍井好難買。根本就唔夠分

太多假野 正係西湖龍井同非西湖龍井已經死左一堆,再加本身大量假野。
個人就2-3泡 通常第2泡最好

好果d未開賣已經比人搶哂，搶淨果d又貴到癲。
巴打每年都有得飲好幸福

完全正解巴打 你都幾熟哈
確實賣完留比自己人既都唔多
平時都有飲下其他茶

你老家果邊會唔會拎一部份去製黃茶？

之前有諗過係佢或者工夫茶舍度學
不過個陣同佢地d開課時間夾唔到就算了

打錯

80年景谷茶廠熟磚

之前問過岩岩開左班，要3月先有堂，諗緊報唔報

做古董生意好犀利
學埋茶仲要有靚壺沖茶
完全係理想生活

好鍾意飲茶
基本上日日都飲
用紫砂沖茶的確濃味好飲啲
成日聽鐵壺令水甜啲仲好飲
一直都想試
邊度有靚嘅鐵壺買？

講到鐵壺
早幾年有個加拿大教授教柬埔寨人煮飯嗰陣放舊鐵落去, 啲鐵溶入湯水增加咗鐵質含量, 結果當地貧血問題改善咗好多

如果鐵壺個原理都係壺身啲鐵溶入水令佢變甜, 平時沖茶放舊鐵會唔會有同樣效果

我有啊。

見大家都對鐵壺有興趣，講少少關於鐵壺對補充鐵質呢方面既野。

鐵壺係煮出既時候的面且確係會釋出鐵離子。但如果想用鐵壺煮既水泡茶飲用黎補充鐵質其實係唔實際。因為釋出既鐵唔多，而你又淨係飲得果幾杯茶，身體吸收到既鐵質係少之有少。可能用鐵鑊炒碟菜都多過佢
真係想健康，補充鐵質，要每日淨係飲鐵壺煮既水先會見效。

點解咁多人鐘意用鐵壺泡茶？

因為舊普洱生茶興起，而鐵壺煮既水水溫可以超過100度，十分適合用黎泡陳茶。面且保溫良好，美觀。

大約幾錢？
真係好鍾意飲茶
放假係屋企就沖普洱
返工就沖白茶綠茶
收工就沖花茶+檸檬
一日唔飲茶都唔安樂

我同你一樣
每日最少飲兩沖
多數飲熟普同白茶

鐵壺價錢好參痴嫁，出去香港有放鐵壺既街鋪買真係比人湯到一頸血不特止，仲有可能係次貨。

普通既做工2千零到名師做既幾十萬都有。巴打真係有興趣既話就黎睇下實物，我再用埋個壺泡茶比你飲，摸過飲過先決定買唔買。

鐵壺我見日本龍文堂個d好靚, 其實除左造型, 沖茶係咪用平或貴都無分別

老實講煮出黎既水係差唔多，平既通常係新壺，貴既通常係舊壺，舊既壺經過長年累月既風化，鐵會生銹，變得唔再平滑，煮水時釋出鐵量比新壺多，水更軟（理論上）。

但最大分別係造型上，名師做既壺一般比較好渣手，較輕，出水順暢，易吊流，易操控，價值就係呢度。

但名師做既壺既價錢點介定係合理定係貴
我見美麗華底下有一間專賣鐵壺, 款都多不過都價錢都幾金

果間野

賣壺既根本唔識壺

專釣水魚

留名

自從去完雲南旅行之後就中左茶癮...又完全唔鐘意到日日都想飲
想問下其實咩係削胃?
果陣係個雲南茶館到同老闆傾左勁耐計最後買左個大叶普返屋企
一放假就係屋企HEA住嘆茶真係好正

呢個POST 真係學到好多野

留名留名

幫你推

留名學嘢

飲茶養身 攝影養心

呢個壺都用咗差唔多十年. 身體對茶都好接受. 中午前後飲龍井過後飲台灣高山/烏龍/鐵觀音多, 周末多啲時間就飲普洱同六安. 台灣高山最近飲開大禹嶺. 普洱就下關茶.